var kandidati = {"2_4": {"JMENO": "Miroslav", "PRIJMENI": "Balatka", "VEK": 48, "POVOLANI": "zem\u011bm\u011b\u0159i\u010d, \u017eivnostn\u00edk, organiz\u00e1tor, hudebn\u00edk", "VSTRANA": 166}, "2_6": {"JMENO": "Renata", "PRIJMENI": "Oulehlov\u00e1", "VEK": 50, "POVOLANI": "m\u00edstostarostka, zakladatelka DC St\u0159\u00edpky a DH Mot\u00fdl", "VSTRANA": 768}, "5_1": {"JMENO": "Martina", "PRIJMENI": "Chodack\u00e1", "VEK": 54, "POVOLANI": "prim\u00e1\u0159ka onkologie", "VSTRANA": 768}, "5_3": {"JMENO": "P\u0159emysl", "PRIJMENI": "Rabas", "VEK": 55, "POVOLANI": "\u0159editel zoologick\u00e9 zahrady", "VSTRANA": 1187}, "8_2": {"JMENO": "Pavel", "PRIJMENI": "Karp\u00ed\u0161ek", "VEK": 48, "POVOLANI": "starosta obce Vejprnice", "VSTRANA": 53}, "8_3": {"JMENO": "Milada", "PRIJMENI": "Emmerov\u00e1", "VEK": 73, "POVOLANI": "sen\u00e1torka parlamentu \u010cR", "VSTRANA": 7}, "11_1": {"JMENO": "Vladislav", "PRIJMENI": "Vil\u00edmec", "VEK": 55, "POVOLANI": "n\u00e1m\u011bstek hejtmana Plze\u0148sk\u00e9ho kraje", "VSTRANA": 53}, "11_3": {"JMENO": "Jan", "PRIJMENI": "L\u00e1tka", "VEK": 64, "POVOLANI": "sen\u00e1tor", "VSTRANA": 7}, "14_2": {"JMENO": "Ladislav", "PRIJMENI": "Faktor", "VEK": 61, "POVOLANI": "podnikatel, pr\u00e1vn\u00edk, hudebn\u00ed skladatel", "VSTRANA": 80}, "14_6": {"JMENO": "Ji\u0159\u00ed", "PRIJMENI": "\u0160est\u00e1k", "VEK": 61, "POVOLANI": "sen\u00e1tor Parlamentu \u010cR, vysoko\u0161kolsk\u00fd pedagog", "VSTRANA": 596}, "17_4": {"JMENO": "Eva", "PRIJMENI": "Tylov\u00e1", "VEK": 58, "POVOLANI": "zastupitelka M\u010c Praha 12", "VSTRANA": 1426}, "17_5": {"JMENO": "Pavel", "PRIJMENI": "Fischer", "VEK": 53, "POVOLANI": "diplomat", "VSTRANA": 80}, "23_12": {"JMENO": "Luk\u00e1\u0161", "PRIJMENI": "Wagenknecht", "VEK": 40, "POVOLANI": "ekonomick\u00fd analytik, soukrom\u00fd podnikatel", "VSTRANA": 720}, "23_14": {"JMENO": "Pavel", "PRIJMENI": "Dungl", "VEK": 70, "POVOLANI": "l\u00e9ka\u0159, p\u0159ednosta ortopedie", "VSTRANA": 659}, "26_1": {"JMENO": "Libor", "PRIJMENI": "Mich\u00e1lek", "VEK": 49, "POVOLANI": "sen\u00e1tor a ekonom", "VSTRANA": 1408}, "26_2": {"JMENO": "Marek", "PRIJMENI": "Hil\u0161er", "VEK": 42, "POVOLANI": "l\u00e9ka\u0159, vysoko\u0161kolsk\u00fd pedagog", "VSTRANA": 1194}, "29_5": {"JMENO": "Ladislav", "PRIJMENI": "Chlup\u00e1\u010d", "VEK": 66, "POVOLANI": "starosta", "VSTRANA": 53}, "29_9": {"JMENO": "Ond\u0159ej", "PRIJMENI": "\u0160t\u011brba", "VEK": 47, "POVOLANI": "l\u00e9ka\u0159, gastroenterolog", "VSTRANA": 768}, "32_5": {"JMENO": "Jaroslav", "PRIJMENI": "Kubera", "VEK": 71, "POVOLANI": "sen\u00e1tor (m\u00edstop\u0159edseda Sen\u00e1tu P\u010cR), prim\u00e1tor", "VSTRANA": 53}, "32_8": {"JMENO": "Zden\u011bk", "PRIJMENI": "Bergman", "VEK": 59, "POVOLANI": "\u0159editel gymn\u00e1zia a u\u010ditel", "VSTRANA": 1187}, "35_2": {"JMENO": "Michaela", "PRIJMENI": "Tejmlov\u00e1", "VEK": 41, "POVOLANI": "pr\u00e1vni\u010dka a medi\u00e1torka", "VSTRANA": 1187}, "35_3": {"JMENO": "Jaroslav", "PRIJMENI": "Zeman", "VEK": 59, "POVOLANI": "sen\u00e1tor, starosta obce Albrechtice v Jizersk\u00fdch h.", "VSTRANA": 53}, "38_2": {"JMENO": "Raduan", "PRIJMENI": "Nwelati", "VEK": 52, "POVOLANI": "prim\u00e1tor Mlad\u00e9 Boleslavi, l\u00e9ka\u0159 ortoped", "VSTRANA": 53}, "38_5": {"JMENO": "Ji\u0159\u00ed", "PRIJMENI": "M\u00fcller", "VEK": 59, "POVOLANI": "ekonom", "VSTRANA": 768}, "41_4": {"JMENO": "Ji\u0159\u00ed", "PRIJMENI": "Koz\u00e1k", "VEK": 42, "POVOLANI": "\u0159editel vzd\u011bl\u00e1vac\u00ed organizace, vysoko\u0161kols.u\u010ditel", "VSTRANA": 53}, "41_9": {"JMENO": "Zden\u011bk", "PRIJMENI": "Hraba", "VEK": 43, "POVOLANI": "m\u00edstostarosta \u0158\u00ed\u010dan, vysoko\u0161kols. pedagog, advok\u00e1t", "VSTRANA": 166}, "44_6": {"JMENO": "Daniel", "PRIJMENI": "Herman", "VEK": 55, "POVOLANI": "politik", "VSTRANA": 1}, "44_13": {"JMENO": "Jan", "PRIJMENI": "Tecl", "VEK": 55, "POVOLANI": "starosta m\u011bsta", "VSTRANA": 1306}, "47_2": {"JMENO": "Pavel", "PRIJMENI": "B\u011blobr\u00e1dek", "VEK": 41, "POVOLANI": "veterin\u00e1rn\u00ed l\u00e9ka\u0159, poslanec", "VSTRANA": 1}, "47_5": {"JMENO": "Martin", "PRIJMENI": "\u010cerv\u00ed\u010dek", "VEK": 46, "POVOLANI": "1. n\u00e1m\u011bstek hejtmana", "VSTRANA": 53}, "50_4": {"JMENO": "Pavel", "PRIJMENI": "Hav\u00ed\u0159", "VEK": 63, "POVOLANI": "l\u00e9ka\u0159", "VSTRANA": 7}, "50_7": {"JMENO": "Michal", "PRIJMENI": "Korty\u0161", "VEK": 56, "POVOLANI": "n\u00e1m\u011bstek hejtmana Pardubick\u00e9ho kraje", "VSTRANA": 53}, "53_4": {"JMENO": "Hana", "PRIJMENI": "\u017d\u00e1kov\u00e1", "VEK": 49, "POVOLANI": "starostka obce", "VSTRANA": 166}, "53_7": {"JMENO": "Miroslav", "PRIJMENI": "Mich\u00e1lek", "VEK": 58, "POVOLANI": "not\u00e1\u0159", "VSTRANA": 768}, "56_6": {"JMENO": "Rostislav", "PRIJMENI": "Ko\u0161tial", "VEK": 57, "POVOLANI": "starosta m\u011bsta Mikulov, vinohradn\u00edk, zem\u011bd\u011blec", "VSTRANA": 53}, "56_7": {"JMENO": "Libor", "PRIJMENI": "Nazar\u010duk", "VEK": 47, "POVOLANI": "sommelier, vina\u0159", "VSTRANA": 768}, "59_2": {"JMENO": "Jarom\u00edr", "PRIJMENI": "Ostr\u00fd", "VEK": 64, "POVOLANI": "\u0159editel \u010cesk\u00e9ho rozhlasu Brno a Zl\u00edn", "VSTRANA": 768}, "59_10": {"JMENO": "Mikul\u00e1\u0161", "PRIJMENI": "Bek", "VEK": 54, "POVOLANI": "rektor Masarykovy univerzity,vysoko\u0161kolsk\u00fd pedagog", "VSTRANA": 1321}, "62_1": {"JMENO": "Bo\u017eena", "PRIJMENI": "Sekaninov\u00e1", "VEK": 61, "POVOLANI": "sen\u00e1torka", "VSTRANA": 7}, "62_2": {"JMENO": "Jitka", "PRIJMENI": "Chal\u00e1nkov\u00e1", "VEK": 61, "POVOLANI": "d\u011btsk\u00e1 l\u00e9ka\u0159ka", "VSTRANA": 80}, "65_3": {"JMENO": "Zden\u011bk", "PRIJMENI": "Bro\u017e", "VEK": 61, "POVOLANI": "sen\u00e1tor, starosta", "VSTRANA": 594}, "65_5": {"JMENO": "Miroslav", "PRIJMENI": "Ad\u00e1mek", "VEK": 45, "POVOLANI": "\u0159editel", "VSTRANA": 768}, "68_6": {"JMENO": "Herbert", "PRIJMENI": "Pavera", "VEK": 60, "POVOLANI": "starosta obce Bolatice", "VSTRANA": 1329}, "68_7": {"JMENO": "Simona", "PRIJMENI": "Hor\u00e1kov\u00e1", "VEK": 45, "POVOLANI": "z\u00e1stupce \u0159editele Z\u0160", "VSTRANA": 768}, "71_5": {"JMENO": "Leopold", "PRIJMENI": "Sulovsk\u00fd", "VEK": 64, "POVOLANI": "sen\u00e1tor, podnikatel, horolezec", "VSTRANA": 755}, "71_7": {"JMENO": "Ivo", "PRIJMENI": "Gondek", "VEK": 57, "POVOLANI": "majitel spole\u010dnosti", "VSTRANA": 768}, "74_1": {"JMENO": "Milada", "PRIJMENI": "Hal\u00edkov\u00e1", "VEK": 68, "POVOLANI": "u\u010ditelka, politi\u010dka", "VSTRANA": 47}, "74_2": {"JMENO": "Petr", "PRIJMENI": "V\u00edcha", "VEK": 55, "POVOLANI": "starosta", "VSTRANA": 7}, "80_2": {"JMENO": "Patrik", "PRIJMENI": "Kun\u010dar", "VEK": 45, "POVOLANI": "sen\u00e1tor P\u010cR, starosta Uhersk\u00e9ho Brodu", "VSTRANA": 1}, "80_3": {"JMENO": "Libor", "PRIJMENI": "Luk\u00e1\u0161", "VEK": 56, "POVOLANI": "mana\u017eer", "VSTRANA": 716}};