<div class="b-data__bg" style="background-image: url('https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/uploader/okrsky_181013-213146_pek.png');"><span class="b-data__caption"></span></div>
<header class="b-data__header">
<div class="row-main">
	<h1 class="b-data__title">
		<strong>Jak se volilo ve vašem okrsku? Prohlédněte si nejpodrobnější mapu výsledků druhého kola senátních voleb</strong>
	</h1>
	<p class="meta meta--lg">
	<!--[[ZPRAVY_SNOWFALL_AUTHORS:HEADER]]-->
	<span class="meta__separator">|</span>
	<time>14. října 2018</time>
	</p>	
	<p>
	<a href="#content" class="b-data__link js-scroll-to">
	Čtěte dále
	<span class="b-data__link-icon">
	<span class="icon-svg icon-svg--arrow-down">
	<svg class="icon-svg__svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<use xlink:href="/sites/all/themes/custom/irozhlas/img/bg/icons-svg.svg#icon-arrow-down" x="0" y="0" width="100%" height="100%"></use>
	</svg>
</span>
</span>
</a>
</p>
</div>
</header> 

<div class="b-data__content" id="content">
<script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/jquery/3.2.1/jquery.min.js"></script>
<script src="https://ft-polyfill-service.herokuapp.com/v2/polyfill.min.js?features=Object.values,String.prototype.startsWith"></script>
<script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/openlayers/4.6.4/ol-debug.js"></script>

<link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/openlayers/4.6.4/ol.css">
<style>li{background:none !important;margin:0 !important;padding:0 !important}ul,ol{list-style:initial !important;font-size:medium !important;line-height:1.5 !important}hr{max-width:none !important}.zasttype{margin-left:5px}#tooltip{min-height:100px}</style>
<div class="row-main row-main--narrow">

<p class="text-bold text-lg">Interaktivní mapa, kam server iROZHLAS.cz zakreslil výsledek druhého kola senátních voleb v každém jednotlivém okrsku, ukazuje do nejmenších podrobností, kde uspěli – a kde naopak pohořeli – všichni kandidáti do Senátu.</p>

<p></div><div class="row-main row-main--article">
<div id="mapdiv">
    <div id="tooltip">Myší vyberte okrsek</div>
    <div id="map" class="map"></div>
     <form action="?" id='frm-geocode'>
      <label for="inp-geocode">Najít adresu</label>
      <div class="inputs">
        <input type="text" id="inp-geocode" placeholder="Bruntál">
        <input type="submit" value="Najít">
      </div>
    </form>
</div>
</div><div class="row-main row-main--narrow"></p>
<p>Kdyby se hlasovalo jen v okrsku 3037, který leží u křižovatky Ohrada mezi ulicemi Koněvova, Jeseniova a Jana Želivského, nemusel se <a href="https://www.irozhlas.cz/zpravy-domov/senat-senator-dochazka-aktivita-cunek-michalek-kubera-senatni-volby_1809210600_kno">nejaktivnější senátor</a> Libor Michálek loučit se svým místem v horní komoře. Nad vyzyvatelem Markem Hilšerem tady pirátský senátor zvítězil přesvědčivým poměrem hlasů 105 ku 37. Ve všech ostatních okrscích volebního obvodu Praha 2 – kam patří i větší část Prahy 3 a menší část Prahy 9 – jej ovšem někdejší prezidentský kandidát přesvědčivě porazil: celkem získal 11 903 proti Michálkovým 3 022.</p>
<p>"Některé ženy, voličky, se opravdu rozhodují třeba pouze podle vizáže, takže proti tomu by se dalo asi těžko něco dělat," <a href="https://www.irozhlas.cz/volby/marek-hilser-senat-volby-pirat-libor-michalek-senatni-volby-prezident-kandidat_1810131754_kno">komentoval to pro server iROZHLAS.cz</a> poražený Michálek.</p>
<p>Téměř stejně přesvědčivě jako Hilšer v Praze zvítězil v Brně bývalý rektor Masarykovy univerzity Mikuláš Bek: připadly mu všechny okrsky v obvodu Brno-město s výjimkou dvou jednoho v Kohoutovicích, kde prohrál o tři hlasy a druhého ve Starém Lískovci, kde ho kandidát ANO Jaromír Ostrý porazil o čtyři hlasy.</p>
<p>Ukazuje to nejpodrobnější mapa, jakou lze vůbec na základě volebních výsledků nakreslit. Nejsou v ní vidět jen výsledky v jednotlivých obcích, kterých máme v Česku něco šest tisíc, ale i ve všech volebních okrscích. Prozkoumejte ji a zjistíte, jak a kde uspěli všichni kandidáti do Senátu.</p>

<p class="meta meta--right meta--big">
<!--[[ZPRAVY_SNOWFALL_AUTHORS:FOOTER]]-->
</p>
</div>
<!--[[ZPRAVY_SNOWFALL_RELATED:ARTICLES]]-->
</div>
</article>
</div>
</div>
</div><script>
var kandidati={"2_4":{"JMENO":"Miroslav","PRIJMENI":"Balatka","VEK":48,"POVOLANI":"zem\u011bm\u011b\u0159i\u010d, \u017eivnostn\u00edk, organiz\u00e1tor, hudebn\u00edk","VSTRANA":166},"2_6":{"JMENO":"Renata","PRIJMENI":"Oulehlov\u00e1","VEK":50,"POVOLANI":"m\u00edstostarostka, zakladatelka DC St\u0159\u00edpky a DH Mot\u00fdl","VSTRANA":768},"5_1":{"JMENO":"Martina","PRIJMENI":"Chodack\u00e1","VEK":54,"POVOLANI":"prim\u00e1\u0159ka onkologie","VSTRANA":768},"5_3":{"JMENO":"P\u0159emysl","PRIJMENI":"Rabas","VEK":55,"POVOLANI":"\u0159editel zoologick\u00e9 zahrady","VSTRANA":1187},"8_2":{"JMENO":"Pavel","PRIJMENI":"Karp\u00ed\u0161ek","VEK":48,"POVOLANI":"starosta obce Vejprnice","VSTRANA":53},"8_3":{"JMENO":"Milada","PRIJMENI":"Emmerov\u00e1","VEK":73,"POVOLANI":"sen\u00e1torka parlamentu \u010cR","VSTRANA":7},"11_1":{"JMENO":"Vladislav","PRIJMENI":"Vil\u00edmec","VEK":55,"POVOLANI":"n\u00e1m\u011bstek hejtmana Plze\u0148sk\u00e9ho kraje","VSTRANA":53},"11_3":{"JMENO":"Jan","PRIJMENI":"L\u00e1tka","VEK":64,"POVOLANI":"sen\u00e1tor","VSTRANA":7},"14_2":{"JMENO":"Ladislav","PRIJMENI":"Faktor","VEK":61,"POVOLANI":"podnikatel, pr\u00e1vn\u00edk, hudebn\u00ed skladatel","VSTRANA":80},"14_6":{"JMENO":"Ji\u0159\u00ed","PRIJMENI":"\u0160est\u00e1k","VEK":61,"POVOLANI":"sen\u00e1tor Parlamentu \u010cR, vysoko\u0161kolsk\u00fd pedagog","VSTRANA":596},"17_4":{"JMENO":"Eva","PRIJMENI":"Tylov\u00e1","VEK":58,"POVOLANI":"zastupitelka M\u010c Praha 12","VSTRANA":1426},"17_5":{"JMENO":"Pavel","PRIJMENI":"Fischer","VEK":53,"POVOLANI":"diplomat","VSTRANA":80},"23_12":{"JMENO":"Luk\u00e1\u0161","PRIJMENI":"Wagenknecht","VEK":40,"POVOLANI":"ekonomick\u00fd analytik, soukrom\u00fd podnikatel","VSTRANA":720},"23_14":{"JMENO":"Pavel","PRIJMENI":"Dungl","VEK":70,"POVOLANI":"l\u00e9ka\u0159, p\u0159ednosta ortopedie","VSTRANA":659},"26_1":{"JMENO":"Libor","PRIJMENI":"Mich\u00e1lek","VEK":49,"POVOLANI":"sen\u00e1tor a ekonom","VSTRANA":1408},"26_2":{"JMENO":"Marek","PRIJMENI":"Hil\u0161er","VEK":42,"POVOLANI":"l\u00e9ka\u0159, vysoko\u0161kolsk\u00fd pedagog","VSTRANA":1194},"29_5":{"JMENO":"Ladislav","PRIJMENI":"Chlup\u00e1\u010d","VEK":66,"POVOLANI":"starosta","VSTRANA":53},"29_9":{"JMENO":"Ond\u0159ej","PRIJMENI":"\u0160t\u011brba","VEK":47,"POVOLANI":"l\u00e9ka\u0159, gastroenterolog","VSTRANA":768},"32_5":{"JMENO":"Jaroslav","PRIJMENI":"Kubera","VEK":71,"POVOLANI":"sen\u00e1tor (m\u00edstop\u0159edseda Sen\u00e1tu P\u010cR), prim\u00e1tor","VSTRANA":53},"32_8":{"JMENO":"Zden\u011bk","PRIJMENI":"Bergman","VEK":59,"POVOLANI":"\u0159editel gymn\u00e1zia a u\u010ditel","VSTRANA":1187},"35_2":{"JMENO":"Michaela","PRIJMENI":"Tejmlov\u00e1","VEK":41,"POVOLANI":"pr\u00e1vni\u010dka a medi\u00e1torka","VSTRANA":1187},"35_3":{"JMENO":"Jaroslav","PRIJMENI":"Zeman","VEK":59,"POVOLANI":"sen\u00e1tor, starosta obce Albrechtice v Jizersk\u00fdch h.","VSTRANA":53},"38_2":{"JMENO":"Raduan","PRIJMENI":"Nwelati","VEK":52,"POVOLANI":"prim\u00e1tor Mlad\u00e9 Boleslavi, l\u00e9ka\u0159 ortoped","VSTRANA":53},"38_5":{"JMENO":"Ji\u0159\u00ed","PRIJMENI":"M\u00fcller","VEK":59,"POVOLANI":"ekonom","VSTRANA":768},"41_4":{"JMENO":"Ji\u0159\u00ed","PRIJMENI":"Koz\u00e1k","VEK":42,"POVOLANI":"\u0159editel vzd\u011bl\u00e1vac\u00ed organizace, vysoko\u0161kols.u\u010ditel","VSTRANA":53},"41_9":{"JMENO":"Zden\u011bk","PRIJMENI":"Hraba","VEK":43,"POVOLANI":"m\u00edstostarosta \u0158\u00ed\u010dan, vysoko\u0161kols. pedagog, advok\u00e1t","VSTRANA":166},"44_6":{"JMENO":"Daniel","PRIJMENI":"Herman","VEK":55,"POVOLANI":"politik","VSTRANA":1},"44_13":{"JMENO":"Jan","PRIJMENI":"Tecl","VEK":55,"POVOLANI":"starosta m\u011bsta","VSTRANA":1306},"47_2":{"JMENO":"Pavel","PRIJMENI":"B\u011blobr\u00e1dek","VEK":41,"POVOLANI":"veterin\u00e1rn\u00ed l\u00e9ka\u0159, poslanec","VSTRANA":1},"47_5":{"JMENO":"Martin","PRIJMENI":"\u010cerv\u00ed\u010dek","VEK":46,"POVOLANI":"1. n\u00e1m\u011bstek hejtmana","VSTRANA":53},"50_4":{"JMENO":"Pavel","PRIJMENI":"Hav\u00ed\u0159","VEK":63,"POVOLANI":"l\u00e9ka\u0159","VSTRANA":7},"50_7":{"JMENO":"Michal","PRIJMENI":"Korty\u0161","VEK":56,"POVOLANI":"n\u00e1m\u011bstek hejtmana Pardubick\u00e9ho kraje","VSTRANA":53},"53_4":{"JMENO":"Hana","PRIJMENI":"\u017d\u00e1kov\u00e1","VEK":49,"POVOLANI":"starostka obce","VSTRANA":166},"53_7":{"JMENO":"Miroslav","PRIJMENI":"Mich\u00e1lek","VEK":58,"POVOLANI":"not\u00e1\u0159","VSTRANA":768},"56_6":{"JMENO":"Rostislav","PRIJMENI":"Ko\u0161tial","VEK":57,"POVOLANI":"starosta m\u011bsta Mikulov, vinohradn\u00edk, zem\u011bd\u011blec","VSTRANA":53},"56_7":{"JMENO":"Libor","PRIJMENI":"Nazar\u010duk","VEK":47,"POVOLANI":"sommelier, vina\u0159","VSTRANA":768},"59_2":{"JMENO":"Jarom\u00edr","PRIJMENI":"Ostr\u00fd","VEK":64,"POVOLANI":"\u0159editel \u010cesk\u00e9ho rozhlasu Brno a Zl\u00edn","VSTRANA":768},"59_10":{"JMENO":"Mikul\u00e1\u0161","PRIJMENI":"Bek","VEK":54,"POVOLANI":"rektor Masarykovy univerzity,vysoko\u0161kolsk\u00fd pedagog","VSTRANA":1321},"62_1":{"JMENO":"Bo\u017eena","PRIJMENI":"Sekaninov\u00e1","VEK":61,"POVOLANI":"sen\u00e1torka","VSTRANA":7},"62_2":{"JMENO":"Jitka","PRIJMENI":"Chal\u00e1nkov\u00e1","VEK":61,"POVOLANI":"d\u011btsk\u00e1 l\u00e9ka\u0159ka","VSTRANA":80},"65_3":{"JMENO":"Zden\u011bk","PRIJMENI":"Bro\u017e","VEK":61,"POVOLANI":"sen\u00e1tor, starosta","VSTRANA":594},"65_5":{"JMENO":"Miroslav","PRIJMENI":"Ad\u00e1mek","VEK":45,"POVOLANI":"\u0159editel","VSTRANA":768},"68_6":{"JMENO":"Herbert","PRIJMENI":"Pavera","VEK":60,"POVOLANI":"starosta obce Bolatice","VSTRANA":1329},"68_7":{"JMENO":"Simona","PRIJMENI":"Hor\u00e1kov\u00e1","VEK":45,"POVOLANI":"z\u00e1stupce \u0159editele Z\u0160","VSTRANA":768},"71_5":{"JMENO":"Leopold","PRIJMENI":"Sulovsk\u00fd","VEK":64,"POVOLANI":"sen\u00e1tor, podnikatel, horolezec","VSTRANA":755},"71_7":{"JMENO":"Ivo","PRIJMENI":"Gondek","VEK":57,"POVOLANI":"majitel spole\u010dnosti","VSTRANA":768},"74_1":{"JMENO":"Milada","PRIJMENI":"Hal\u00edkov\u00e1","VEK":68,"POVOLANI":"u\u010ditelka, politi\u010dka","VSTRANA":47},"74_2":{"JMENO":"Petr","PRIJMENI":"V\u00edcha","VEK":55,"POVOLANI":"starosta","VSTRANA":7},"80_2":{"JMENO":"Patrik","PRIJMENI":"Kun\u010dar","VEK":45,"POVOLANI":"sen\u00e1tor P\u010cR, starosta Uhersk\u00e9ho Brodu","VSTRANA":1},"80_3":{"JMENO":"Libor","PRIJMENI":"Luk\u00e1\u0161","VEK":56,"POVOLANI":"mana\u017eer","VSTRANA":716}};
var okresy={'Hlavní město Praha':'1100','Benešov':'2101','Beroun':'2102','Kladno':'2103','Kolín':'2104','Kutná Hora':'2105','Mělník':'2106','Mladá Boleslav':'2107','Nymburk':'2108','Praha-východ':'2109','Praha-západ':'2110','Příbram':'2111','Rakovník':'2112','České Budějovice':'3101','Český Krumlov':'3102','Jindřichův Hradec':'3103','Písek':'3104','Prachatice':'3105','Strakonice':'3106','Tábor':'3107','Domažlice':'3201','Klatovy':'3202','Plzeň-město':'3203','Plzeň-jih':'3204','Plzeň-sever':'3205','Rokycany':'3206','Tachov':'3207','Cheb':'4101','Karlovy Vary':'4102','Sokolov':'4103','Děčín':'4201','Chomutov':'4202','Litoměřice':'4203','Louny':'4204','Most':'4205','Teplice':'4206','Ústí nad Labem':'4207','Česká Lípa':'5101','Jablonec nad Nisou':'5102','Liberec':'5103','Semily':'5104','Hradec Králové':'5201','Jičín':'5202','Náchod':'5203','Rychnov nad Kněžnou':'5204','Trutnov':'5205','Chrudim':'5301','Pardubice':'5302','Svitavy':'5303','Ústí nad Orlicí':'5304','Havlíčkův Brod':'6101','Jihlava':'6102','Pelhřimov':'6103','Třebíč':'6104','Žďár nad Sázavou':'6105','Blansko':'6201','Brno-město':'6202','Brno-venkov':'6203','Břeclav':'6204','Hodonín':'6205','Vyškov':'6206','Znojmo':'6207','Jeseník':'7101','Olomouc':'7102','Prostějov':'7103','Přerov':'7104','Šumperk':'7105','Kroměříž':'7201','Uherské Hradiště':'7202','Vsetín':'7203','Zlín':'7204','Bruntál':'8101','Frýdek-Místek':'8102','Karviná':'8103','Nový Jičín':'8104','Opava':'8105','Ostrava-město':'8106'};
var links=document.getElementsByTagName('a');for(var i=0,linksLength=links.length;i<linksLength;i++){if(links[i].hostname!=window.location.hostname){links[i].target='_blank';links[i].rel='noopener noreferrer';};};
var hst='https://data.irozhlas.cz/senat18_2_okrsky/';if(window.location.hostname=='localhost'){hst='./scratch/'};var isFirefox=typeof InstallTrigger!=='undefined';var isIE=false||!!document.documentMode;var isEdge=!isIE&&!!window.StyleMedia;var partyNames={166:'STAN',768:'ANO 2011',1187:'SENÁTOR 21',53:'ODS',7:'ČSSD',80:'Nezávislý',596:'SPOJENI DŮVĚROU',1426:'Piráti s LES',720:'Piráti',659:'TOP 09 a STAN',1408:'Libor Michálek - senátor',1194:'Hilšer do Senátu',1:'KDU-ČSL',1306:'ODS, STAN a STO',1321:'Mikuláš Bek (ODS + ST)',594:'KDU-ČSL a NV',1329:'Společně pro Opavsko',755:'Ostravak',47:'KSČM',716:'Soukromníci'}
var partyCols={166:'darkgray',768:'#cab2d6',53:'#1f78b4',7:'#ff7f00',720:'black',1:'#fdbf6f',47:'#e31a1c',1194:'#fb9a99',1426:'lightblue',80:'#fb9a99'};function getColor(props){var kands=JSON.parse(props.result.replace(/\'/g,'"')).sort(function(a,b){return b.hlasy-a.hlasy});var col='#006d2c';try{var party=kandidati[props.CIS_OBVOD+'_'+kands[0].id].VSTRANA;if(party in partyCols){col=partyCols[party];}}catch{}
var style=new ol.style.Style({stroke:new ol.style.Stroke({color:"lightgray",width:0.3}),fill:new ol.style.Fill({color:col})})
return style;};function makeTooltip(evt){var kands=JSON.parse(evt.result.replace(/\'/g,'"')).sort(function(a,b){return b.hlasy-a.hlasy});var kand1=null;var kand2=null;if(kands[0]){kand1=kandidati[evt.CIS_OBVOD+'_'+kands[0].id]};if(kands[1]){kand2=kandidati[evt.CIS_OBVOD+'_'+kands[1].id]};var blabol='<b>Okrsek č. '+evt['Cislo']+', '+(evt['Momc']||evt['Obec'])+'</b>, okres '+evt['Okres']+'<br>'
if(kand1!=null){blabol+='<span style="color: '+(partyCols[kand1.VSTRANA]||'#006d2c')+'; font-weight: bold;">'+kand1.JMENO+' '+kand1.PRIJMENI
+' ('+partyNames[kand1.VSTRANA]+')</span>, '+kands[0].hlasy+' hlasů.<br>'};if(kand2!=null){blabol+='<span style="color: '+(partyCols[kand2.VSTRANA]||'#006d2c')+'; font-weight: bold;">'
+kand2.JMENO+' '+kand2.PRIJMENI+' ('+partyNames[kand2.VSTRANA]+')</span>, '+kands[1].hlasy+' hlasů.'}
blabol+='<br>Účast: '+Math.round((evt.ODEVZDANE_OBALKY/evt.ZAPSANI_VOLICI)*1000)/10+' %'
document.getElementById('tooltip').innerHTML=blabol};var tilegrid=ol.tilegrid.createXYZ({tileSize:512,maxZoom:15});var background=new ol.layer.Tile({source:new ol.source.TileImage({url:'https://interaktivni.rozhlas.cz/tiles/ton_b1/{z}/{x}/{y}.png',attributions:[new ol.Attribution({html:'obrazový podkres <a target="_blank" href="http://stamen.com">Stamen</a>, <a target="_blank" href="https://samizdat.cz">Samizdat</a>, data <a target="_blank" href="https://www.volby.cz">ČSÚ</a> a <a target="_blank" href="http://vdp.cuzk.cz/vdp/ruian/vymennyformatspecialni/vyhledej?vf.cr=U&_vf.vu=on&vf.vu=VOH&_vf.vu=on&search=Vyhledat">ČÚZK</a>'})]})})
var labels=new ol.layer.Tile({source:new ol.source.TileImage({url:'https://interaktivni.rozhlas.cz/tiles/ton_l1/{z}/{x}/{y}.png',maxZoom:15})})
function drawMap(){$('#map').empty()
var layer=new ol.layer.VectorTile({source:new ol.source.VectorTile({format:new ol.format.MVT(),tileGrid:tilegrid,tilePixelRatio:8,url:hst+'tiles/{z}/{x}/{y}.pbf'}),style:function(feature){return getColor(feature.properties_)}});var initZoom;if(window.innerWidth<768){initZoom=6;document.getElementById('tooltip').innerHTML='Kliknutím vyberte okrsek.'}else{initZoom=7;}
var map=new ol.Map({interactions:ol.interaction.defaults({mouseWheelZoom:false}),target:'map',view:new ol.View({center:ol.proj.transform([15.3350758,49.7417517],'EPSG:4326','EPSG:3857'),zoom:initZoom,minZoom:6,maxZoom:15})});map.addLayer(background);map.addLayer(layer);map.addLayer(labels);if(!(isEdge|isFirefox|isIE)){map.on('pointermove',function(evt){if(evt.dragging){return;}
var pixel=map.getEventPixel(evt.originalEvent);if(map.hasFeatureAtPixel(pixel)){map.forEachFeatureAtPixel(pixel,function(feature,layer){makeTooltip(feature.properties_);});}else{document.getElementById('tooltip').innerHTML='Myší vyberte okrsek.'}});};map.on('singleclick',function(evt){var pixel=map.getEventPixel(evt.originalEvent);if(map.hasFeatureAtPixel(pixel)){map.forEachFeatureAtPixel(pixel,function(feature){makeTooltip(feature.properties_);});}else{document.getElementById('tooltip').innerHTML='Kliknutím vyberte okrsek.'}});var form=document.getElementById("frm-geocode");var geocoder=null;var geocodeMarker=null;form.onsubmit=function(event){event.preventDefault();var text=document.getElementById("inp-geocode").value;if(text==''){map.getView().setCenter(ol.proj.transform([15.3350758,49.7417517],'EPSG:4326','EPSG:3857'))
map.getView().setZoom(8)}else{$.get("https://api.mapy.cz/geocode?query="+text,function(data){if(typeof $(data).find('item').attr('x')=='undefined'){alert("Bohužel, danou adresu nebylo možné najít");return;}
var x=parseFloat($(data).find('item').attr('x'))
var y=parseFloat($(data).find('item').attr('y'))
map.getView().setCenter(ol.proj.transform([x,y],'EPSG:4326','EPSG:3857'))
map.getView().setZoom(12)},'xml');}};};drawMap();</script>
